+ Постраничный вывод без сквозной сортировки неудобен, добавьте в запрос сортировку по первому столбцу. 
При этом сортировки в столбцах можно оставить, они сортируют только текущее содержимое таблицы.

- подсчёт статистики сделать в отдельном потоке, в основном - отображать прогрессбар

+ кнопки справа сделать адекватной ширины